\section{Klassen}
\begin{merke}
    \textbf{Rule of Three}:
    \begin{itemize}
        \item Destruktor
        \item Kopierkonstruktor
        \item Zuweisungsoperator
    \end{itemize}
\end{merke}

\subsection{Struct vs Class}
\begin{merke}
    \textbf{struct:} nichts wird versteckt \\
    \textbf{class:} Unterscheidung zwischen public und private (vur von Klasse drin zugreifbar)
\end{merke}
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    class rational{
    public:
        // POST: return value is the numerator
        int numerator() const{
            return n;
        }
        // POST: return value is the denominator
        int denominator () const {
            return d;
        }
    private:
        int n;
        int d; // INV: d!=0
    };
\end{lstlisting}

\subsection{Kopierkonstruktor}
Ein Copy Constructor heisst gleich wie die Klasse und nimmt ein Objekt desselben Typs entgegen.
\begin{merke}
    \begin{code}
        class\_name (const class\_name\&) \{\}
    \end{code}
\end{merke}
Ein Copy Constructor ist nötig bei dynamischem Memorymanagement
\subsection{Zuweisungsoperator}
\begin{enumerate}
    \item Selbstzuweisung prüfen
    \item Kopie erstellen des Arguments
    \item \icode{std::swap} mit der Kopie und den Membern
    \item \icode{(*this)} zurückgeben
\end{enumerate}
\subsubsection{Beispiel}
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    Person& Person::operator=(const Person& p) {
        if (id!=p.id){//self-assign has no effect
            Person copy = p;
            std::swap(id,copy.id);
            std::swap(age,copy.age);
        }
        return(*this);
    }
 \end{lstlisting}

\subsection{Konstruktor}
\begin{merke}
    Spezielle Funktion der Klasse die den gleichen namen der Klasse tragen
    \begin{itemize}
        \item Wird zwingend für die Initialisierung der Variabeln benötigt
        \item Muss vorhanden sein
        \item Ohne Rückgabetyp
        \item Um Instanzen der Klasse zu erstellen (mehrere möglich)
    \end{itemize}
\end{merke}
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    class rational {
        public:
            rational (int num, int den)
                // Initialisierung der Membervariablen
                : n (num), d (den)  
            {
                assert (den != 0);  // Funktionsrumpf
            }
    };
 \end{lstlisting}

\subsection{Destruktor}
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
   class_name::~class_name(){
       delete[] elements;
   }
\end{lstlisting}

\subsection{Polymorphie}
Basisklasse:
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    class Exp {
        public:
            Exp (double v); //Constructor
            virtual double eval() const;
    
        private:
            double value;
    };
\end{lstlisting}
Für die Basisklasse werden die \icode{virtual} Funktionen noch
nicht ausgeschrieben.
Vererbung:
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    class Literal : public Exp {
        public:
            double eval () const;
    }
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    double Literal::eval() const {
        return this->value;
    }
\end{lstlisting}
Möchte man einen Member der Basisklasse initialisieren, so wird der Konstruktor der
Basisklasse aufgerufen (Beispiel \textit{House Painting}):
\begin{lstlisting}[numbersep=-10pt]
    Triangle::Triangle(bool cP, double w, double h) 
    : Shape(cP), width(w), height(h){
    }
\end{lstlisting}
